警察學院結業會操 張建宗:示威者態度致警隊壓力大

香港警察學院今早在黃竹坑警校舉行結業會操，有36名見習督察及237名學警結業，由政務司司長張建宗檢閱會操。

張建宗致詞時表示，本港社會比過去複雜多變，每年遊行數字，由回歸初的2300宗增至去年超過10000宗，每日平均有30宗遊行示威，需要大量警力維持秩序，增加警隊工作量。同時，參與遊行示威人士的態度日漸激烈，甚至作出挑釁，令警隊承受不少壓力。

張建宗又稱，法治精神是本港的核心價值，是賴以成功的基石，及維持本港競爭力不可或缺的元素，警隊致力打擊罪行，保護巿民生命財產，令巿民得以安居樂業。

有邊份工冇壓力呀屌你政府

帶頭破壞法治精神 咪你個政府

又係沾中

佔中又被抽水

呢條友淨係識執人口水尾？

大部分政府工

入警隊第一個條件係咪要改姓賴

戇尻少陣啦

示威係合法，態度亦無犯法，關壓力咩事？

犯婦人mode
壓力大唔以轉行

示威者 : 當權者態度致示威壓力大